<resources>
    <string name="app_name">Gym helper</string>
    <string name="programs">Программы</string>
    <string name="profiles">Профили</string>
    <string name="addDay">Добавить день</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="dayName">Введите название дня</string>
    <string name="groupLabel">Группа</string>
    <string name="subgroup">Подгруппа</string>
    <string name="level">Уровень</string>
    <string name="zhimLezhaDescription">Лягте на силовую скамью. Возьмите штангу так, чтобы ширина хвата была на 8-10 см больше ширины плеч.
        На вдохе - медленно опускайте гриф до тех пор, пока не коснетесь штангой нижней части груди. На выдохе - используя грудные мышцы,
        плавно выполните подъем штанги к исходному положению. В верхней точке упражнения зафиксируйте штангу на несколько секунд.</string>
    <string name="stanTyagaDescription">Встаньте вплотную к грифу штанги, ноги немного уже плеч. Присядьте и возьмите штангу хватом сверху. Плечи должны находиться ровно над грифом штанги.
        Спину держите ровно. На выдохе - тяните штангу вверх, выпрямляя тело. Грифом штанги скользите вдоль ног.Полностью выпрямитесь, при этом сведите лопатки вместе.На вдохе
    - начните движение в обратном направлении. При этом сначала отведите таз назад. Скользите грифом вдоль тела, сгибая спину. После того, как пройдете колени, начните сгибать ноги,
        держа при этом спину прямо. Коснитесь штангой пола.</string>
    <string name="zhimLezhaNaklSkDescription">Выберите угол наклона скамьи (оптимальный 30 градусов). Лягте на наклонную скамью, закрепив ноги за опорные валики.Исходное
    положение: возьмите гриф хватом немного уже, чем в классическом жиме и поднимите его над грудью. Это позволит увеличить амплитуду движения и сокращение грудных мышц.
        На вдохе – плавно опускайте штангу вниз до тех пор, пока гриф не коснется груди.На выдохе – сделайте небольшую паузу и поднимите штангу в исходное положение</string>
    <string name="avstralPodtyagDescription">Исходное положение- встать под перекладину (она должна находиться на уровне груди), вытянуть ноги вперед, крепко ухватиться за перекладину руками.
При этом пятками необходимо упереться в пол, чтобы избежать скольжения. Корпус выпрямить.На выдохе подтяните силой рук туловище вверх,  до касания перекладины грудью. При подъеме торс подать вперед, поясницу
    прогнуть, плечи отстранить назад.В верхней точке свести лопатки, задержаться несколько секунд в этом положении.Плавно (медленнее, чем при подъёме) вернуться в исходное положение (с выпрямленными руками)</string>
    <string name="prisedSoShtDescription">Возьмите штангу и положите её на плечи. Исходное положение - встаньте в комфортную позицию для прыжка. Если представить,  что сейчас прыгнешь вперед, то ноги возьмут ту ширину и изгиб
    оптимальный для приседаний.На вдохе – плавно опускайтесь вниз. На выдохе – вернитесь в исходное положение. Не разгибайте полостью колени,
        оставляйте их чуть согнутыми, контролируйте напряжение</string>
    <string name="zashagNaSkamuDescription">Исходное положение – встаньте с утяжелением (гантели или штанга) перед скамьей или платформой.Поставьте правую ногу на скамью.
        На выдохе - опираясь на пятку правой ноги и переместив на нее центр тяжести, поднимите тело и поставьте левую ногу на скамью. На вдохе - медленно опустите левую ногу на пол.
        Повторите защагивания с опорой на правую ногу необходимое число раз, затем сделайте упражнение с опорой на левую ногу</string>
    <string name="zhimLezhaGantDescription">Возьмите гантели в каждую руку, сядьте с ними на горизонтальную силовую скамью. Положите гантели на бедра и после
		 этого лягте на скамью.Исходное положение: спина прогнута в пояснице, стопы ног упираются в пол. Руки с гантелями находятся на уровне плечей, грифы гантелей расположены на одной линии.
		 На выдохе – поднимите руки вверх, немного сводя гантели, максимально сокращая грудную мышцу.На выдохе – вернитесь в исходное положение, максимально растягивая грудь</string>
    <string name="zhimRychazhTrenDescription">Установите на рычажном тренажере необходимый вес и настройте сидение исходя из своего роста. Рукояти тренажера необходимо зафиксировать на уровне
		верхней части Вашей груди.Исходное положение: голова и грудь устремите в направлении вверх, а лопатки сведите друг к другу. При помощи специальной педали поднимите вес в верхнюю позицию.
		На вдохе – Плавно опускайте рукояти тренажера до тех пор, пока локти не будут согнуты до угла в 90 градусов.На выдохе – мощным усилием сделайте жим, вернувшись к исходному положению</string>
    <string name="zhimGolovoiVnizDescription">Отрегулируйте наклон скамьи под нужным углом. Закрепите ноги за опорные валики.Исходное положение – прямой хват, руки на ширине плеч, поднимите штангу со стоек.
		Удерживайте гриф штанги прямо над низом грудных мышц. Руки перпендикулярны полу.На вдохе - медленно опускайте штангу вниз. Продолжайте опускать до тех пор, пока штанга не коснется груди.
		На выдохе – верните штангу в исходное положение</string>
    <string name="otzhimVPetlyahDescription">Выровняйте петли, чтоб оба конца были ровны.Возьмитесь за рукояти, пройдите вперед до полного натяжения лямок.Переместите вес тела на петли,в зависимости от
		постановки ног можно варьировать нагрузку, чем дальше поставить ноги за крепление, тем самым сократить угол между телом и полом, то выполнение упражнения усложниться.
		Медленно сгибая руки в локтях, опуститесь вниз как при отжиманиях от пола. Опускайтесь до тех пор, пока угол в локтевом суставе составит 90 градусов.
		Ладони не меняют своего положения (положение ладони обращены к себе).Поднимаемся вверх до полного выпрямления рук, а так же руки сводятся друг к другу как при жиме гантелями на скамье</string>
    <string name="otzhimNaBrusDescription">Исходное положение – на брусьях удерживайте тело на вытянутых руках. На вдохе - опуститесь вниз. Тело держите прямо, локти как можно ближе к телу.
		В нижней точке руки должны быть согнуты в локтях под прямым углом.На выдохе - усилием трицепса вернитесь в исходное положение</string>
    <string name="otzhimOtPolaDescription">Лягте на пол. Примите упор лежа, удерживая тело на выпрямленных руках.Исходное положение – руки немного шире плеч, ладони на одном уровне с плечами.
		На вдохе - сохраняя тело прямым, сгибайте руки, пока грудью не коснетесь пола. На выдохе – вернитесь в исходное положение</string>
    <string name="puloverDescription">Лягте спиной на скамью (затылок на краю скамьи). Ноги согните в коленях.Возьмите гантель двумя руками таким образом, чтобы гриф был зажат между большими
		пальцами рук, а другие пальцы обхватывали диски гантели и зафиксируйте её над грудью на прямых вытянутых руках. Руки выпрямлены перпендикулярно телу.На вдохе – не сгибая руки в локтях,
		медленно опускайте гантель за голову - чуть ниже горизонтального положения.На выдохе - поднимите гантель в исходную позицию и задержитесь на секунду</string>
    <string name="razvedRukSGantDescription">Для безопасного и правильного выполнения разведения рук с гантелями необходимо отрегулировать высоту скамьи так, чтобы ступнями вы надежно
		упирались в пол, для избежания потери равновесия.Держа гантели в руках, лягте на скамью, ноги уприте в пол.Исходное положение: поднимите гантели вверх. Руки немного согнуты в локтях. Угол
		в локтевом суставе необходимо зафиксировать и держать неизменным во время выполнения упражнения.На вдохе – по широкой дуге разведите руки в стороны только за счет плечевого сустава. Опускайте
		гантели до уровня плеч или немного ниже.На выдохе – усилием мышц груди сведите гантели над собой по обратной траектории</string>
    <string name="svedRukVCrossoverDescription">Выставьте на блоках тросового тренажера необходимый вес, возьмите рукоятки троса в каждую руку. Встаньте строго по центру конструкции.
		Исходное положение: сделайте шаг и немного наклонитесь вперед. Разведите руки в стороны максимально растягивая грудные мышцы. Локти немного согнуты.
		На выдохе - по широкой дуге тяните рукояти к центру туловища. Следите, чтобы движение происходило только за счет плечевого сустава, руки и туловище должны быть неподвижны на протяжении
		всего упражнения.На вдохе - медленно вернитесь по в исходное положение до легкого растяжения в пекторальных</string>
    <string name="babochkaDescription">Сядьте на сиденье тренажера, обхватите рукоятки тренажера.Исходное положение – поясницу и спину прижмите к его спинке, лопатки соедините.
		На выдохе – двигайте руки вперед, за счет усилия грудных мышц, пока не соедините руки перед собой. Остановитесь в этом положении на несколько секунд.
		На вдохе - верните руки в исходное положение</string>
    <string name="tOtzhimSPetlDescription">Выровняйте петли, чтоб оба конца были ровны. Возьмитесь за рукояти, пройдите вперед до полного натяжения лямок.
		Ладони обращены друг к другу, руки чуть согнуты в локтях.Отводим руки в стороны, равномерно распределяя вес тела на обе руки, опускаемся до комфортного растяжения грудных мышц.
		Плавным движением возвращаем руки в исходное положение</string>
    <string name="concSgibBicepsDescription">Сядьте на край скамьи, расставив ноги так, чтобы руки свободно могли выполнять подъем гантели. Исходное положение:
		Правой рукой возьмите гантель нейтральным хватом, упираясь локтем в верхнюю область бедра. Ладони должны смотреть от Вас, а руки выпрямлены. На выдохе – сделайте подъем гантели на бицепс,
		работая исключительно предплечьем. Выполняйте сгибание до тех пор, пока бицепс полностью не сократиться, а снаряд не будет у Ваших плеч.
		Задержитесь в верхней точке для максимальной эффективности. На вдохе – плавно опустите гантель, вернувшись в исходное положение. Выполните необходимое количество сгибаний для обеих рук</string>
    <string name="molotokDescription">Возьмите гантели с нужным весом в каждую руку. Встаньте прямо. Исходное положение: руки опущены вниз, ладони внутрь, локти прижаты к туловищу, спина прямая.
		На выдохе – сгибайте руку в локте, усилием бицепса поднимая гантели. Поднимайте гантель максимально высоко, до полного сокращения бицепса (примерно на уровне плеча).
		Руки от плеча до локтя должны быть неподвижны. На вдохе - верните гантели в исходное положение</string>
    <string name="sgibRukVerhBlockDescription">Установите подходящий Вам вес (одинаковый) с двух сторон тросового тренажера. Настройте тросы так, чтобы рукояти были выше Ваших плеч.
		Займите центральное положение в раме и возьмите рукояти таким хватом, чтобы ладони были направлены в сторону потолка. Исходное положение: поставьте ноги на ширине плеч, а тело держите на одной прямой с рукоятями.
		На выдохе – держа туловище неподвижно, плавно сгибайте руки до тех пор, пока предплечье не дотронется до бицепса. На вдохе – распрямите руки в локте</string>
    <string name="sgibRukNizhBlockDescription">Исходное положение: возьмитесь за рукоятку, прикрепленную к тросу нижнего блока, нижним хватом. Встаньте прямо, слегка отклонитесь назад.
		Локти прижмите к корпусу. Ноги на ширине плеч.На выдохе – сгибайте предплечья до полного сокращения бицепса. Следите, чтобы локти не уходили вперед, а корпус не раскачивался.
		На вдохе – вернитесь в исходное положение</string>
    <string name="sgibRukNaSkScottaDescription">Сядьте на скамью Скотта, возьмите штангу. Плотно обопритесь грудью и локтями в подставку. Исходное положение – руки согнуты в локтях,
		ладони находятся на уровне плеч и направлены вперед. На вдохе – медленно опускайте штангу, выпрямляя руки. На выдохе, за счет напряжения бицепсов, сгибайте руки до полного
		сокращения бицепсов, при этом штанга должна оказаться на уровне плеч. Ненадолго задержитесь в верхней точке</string>
    <string name="sgibRukSGantNaNaklSkDescription">Установите спинку на силовой скамье под углом (рекомендуется 50-70 градусов). Возьмите в руки гантели с необходимым весом и сядьте на наклонную скамью.
		Исходное положение: руки выпрямлены, опущены вниз по сторонам туловища. Голова прижата к спинке скамьи.На выдохе: держа локоть неподвижно, сгибайте руки за счет усилия бицепса.
		На вдохе: верните руки в исходное положение</string>
    <string name="sgibRukSGantStoyaDescription">Исходное положение: держа гантели в руках, встаньте прямо и опустите руки вдоль тела, прижав локти к туловищу. Ладони направлены вперед.
		На выдохе – не отрывая локти от тела, сделайте подъем рук с гантелями до уровня ваших плеч. В верхней точке упражнения немного остановитесь, напрягая бицепс.
		На вдохе – медленно разогните руки и возвратитесь к исходному положению</string>
    <string name="sgibRukSoShtStoyaDescription">Встаньте прямо, возьмите штангу хватом снизу. Исходное положение: руки на ширине плеч, локти близко к туловищу.	На выдохе -
		удерживая неподвижно верхние отделы рук (от локтя до плеча) выполните сгибание рук в локтях усилием бицепсов. Работают только предплечья. Сгибание должно продолжаться до момента, когда
		штанга не будет находится на уровне плеч. В верхней точке стоит задержаться, напрягая при этом бицепс. На вдохе – медленно опустите штангу в исходное положение</string>
    <string name="sgibRukStoyaSPetlDescription">Отклонитесь назад до полного натяжения лямок, на вытянутые руки.Выпрямите руки, корпус в наклонном положении. Ладони обращены вверх.
		Пресс и спина работает в статическом режиме, провисание корпуса запрещено. Сгибайте руки в локтях до линии ушей. Плавным движением выпрямите руки, локти не меняют своего положения</string>
    <string name="svedNogVTrenDescription">Установливаем необходимый вес на тренажере. Садитесь на тренажер, ставьте ноги на подставки. Исходное положение – спина ровная, а руками держитесь за рукоятки, прижимая тело к скамье.
		На выдохе – сводим ноги вместе. На вдохе – разводим. Делаем эту фазу упражнения медленно.</string>
    <string name="sgibNogVTrenLezhaDescription">Лягте животом на тренажер для сгибания ног так чтобы колени немного выступали за край скамьи, а фиксаторы были на ахилловом сухожилии.
		Исходное положение - ноги зафиксируете под валиками, возьмитесь за рукоятки. На выдохе - сокращайте бицепс бедра (поднимайте ноги). На вдохе - плавно растягивайте (опускайте ноги)</string>
    <string name="sgibNogVTrenSidyaDescription">Установите необходимый вес в тренажере. Исходное положение – сядьте в тренажер, прижмите поясницу к спинке тренажера. Ступнями ног зацепитесь за валик,
		установите их параллельно друг-другу. Руками держитесь за ручки тренажера. На выдохе – согните ноги в коленях усилием мышц бедра. На вдохе – не расслабляя мышц задней поверхности бедра,
		вернитесь в исходное положение</string>
    <string name="stanTyagaNaPrNogahDescription">Исходное положение: ноги поставьте на ширине плеч, можно чуть уже. Возьмите гриф хватом сверху, на ширине немного уже плеч. Поднимите штангу.
		Слегка согните колени. Спину прогните в пояснице, таз подайте назад. Во время выполнения упражнения следите, чтобы руки оставались выпрямленными, спина – прогнутой в пояснице, колени не сгибались
		сильнее, чем было в исходном положении. Движение штанги должно быть максимально ровным и медленным. На вдохе – опустите штангу вниз, до того положения, в котором спина будет параллельна полу.
		На выдохе - возвратитесь в исходное положение, выпрямив туловище</string>
    <string name="podyemNaNoskiSidyaDescription">Расположите подставку (брусок или диск от штанги) на расстоянии около 30 см от скамьи. Исходное положение: сядьте на край скамьи, поставьте носки на подставку (ноги
		чуть уже ширины плеч). Возьмите штангу обратным хватом (или попросите кого-нибудь подать), положите её на бедра, примерно на 10 см выше коленей.
		На выдохе – поднимитесь на носках максимально высоко, задержитесь в верхней точке на 1-2 секунды. На вдохе - вернитесь в исходное положение</string>
    <string name="podyemNaNoskiStoyaDescription">Штанга находится на стойках. возьмите штангу средним закрытым хватом. Подсядьте под гриф, сведите лопатки расположите гриф на трапециевидных мышцах.
		Снимите штангу со стоек. Исходное положение: установите носки на возвышенность (блины от штанги), ноги на ширине плач. На выдохе – плавно поднимайтесь на носки по максимальной амплитуде.
		Спину держите ровно. В верхней точке фиксация. На вдохе – медленно вернитесь в исходное положение, стараясь коснуться пятками пола как можно плавнее</string>
    <string name="bolgarVypadyDescription">Исходное положение: с гантелями в руках подойдите к невысокой скамье. Закиньте подъем одной ноги на край скамья, второй сделайте небольшой шаг вперед.
		Спина прямая, руки свободно опущены вниз, смотрите прямо. На вдохе - опускайтесь вниз, сгибая в колене опорную ногу. Продолжайте движение пока бедро не станет параллельно полу.
		На выдохе – усилием мышц ноги (опираясь на пятку) вернитесь в исходное положение. После выполнения болгарских выпадов необходимое количество раз на одной ноге, повторите упражнение с опорой на другую ногу</string>
    <string name="vypadySGantVperedDescription">Исходное положение: возьмите в руки две гантели по бокам от тела и встаньте прямо, ладони внутрь; На вдохе - сделайте широкий шаг вперёд правой ногой, удерживая тело прямо.
		Длина шага должна быть такой, чтобы голень правой ноги и бедро левой были перпендикулярны полу.На выдохе – усилиями мышц ног поднимите тело в исходное положение. Выполните упражнение другой ногой</string>
    <string name="zhimNogamiVTrenDescription">Установите необходимую нагрузку на платформу тренажера. Лягте на тренажер, ноги расположите в середине платформы на ширине плеч.
		Исходное положение - выжмите немного платформу и руками снимите её со стопоров (руки удерживают поручни во время всего упражнения). Голову прижмите к спинке.
		На вдохе - медленно сгибайте ноги вниз до угла 90 градусов в коленном суставе. На выдохе - разгибайте колени, толкая вес пятками, возвращая платформу в исходное положение</string>
    <string name="gakkPrisedVTrenDescription">Исходное положение: ноги на середине платформы, спина прижата к спинке тренажера, поясница прогнута. Кисти крепко держатся за рукояти,
		голова на подголовнике. Снимите удерживающие стопора на тренажере. На вдохе – медленно опускайтесь вниз, до прямого угла в колене. На выдохе – вернитесь в исходное положение</string>
    <string name="razgibNogVTrenDescription">Выставьте на тренажере необходимый вес. Отрегулируйте рычаг тренажера для разгибания ног так, чтобы валик находился прямо над ступнями. Сядьте в тренажер.
		Исходное положение - зафиксируйте в тренажере ноги. Руками возьмитесь за рукоятки. Колени должны быть согнуты под прямым углом. На выдохе – усилием мышц бедер, выпрямите ноги.
		Следите, чтобы верхняя часть тела была неподвижна. Задержитесь в этом положении на несколько секунд. На вдохе - верните ноги в исходное положение</string>
    <string name="armZhimDescription">Возьмитесь за гриф немного шире плеч хватом сверху. Поднимите штангу на грудь. Исходное положение: штанга находится на груди, локти немного выдвинуты вперед
		(так, чтобы ладони смотрели точно вверх), спину держите прямой. Ноги на ширине плеч, немного согнуты в коленях. На выдохе – плавно выжмите штангу вверх, пока не зафиксируете её на прямых руках.
		На вдохе - опустите штангу обратно на грудь</string>
    <string name="arnoldZhimDescription">Для выполнения этого упражнения Вам понадобится скамья со спинкой. Исходное положение: сядьте на скамью. Руки необходимо согнуть в локтях, а сами локти
		прижать к телу. Ладони обращены к Вам. На выдохе – выполните жим гантелей над головой, одновременно выполняя их разворот на 180 градусов. Таким образом, в верхней точке Ваши ладони будут
		направлены от Вас. На вдохе – плавно опустите гантели в исходную позицию</string>
    <string name="zhimGantStoyaDescription">Исходное положение – поставьте ноги на ширине плеч и возьмите в руки гантели. Держите спину ровно. Поднимите гантели до уровня глаз,
		согнув локти под углом в 90 градусов. На выдохе – сделайте жим гантелей над головой, немного сводя, их друг к другу. На вдохе – возвратитесь к исходному положению</string>
    <string name="zhimGantSidyaDescription">Сядьте на отрегулированную силовую скамью, удерживая гантели в руках. Исходное положение – спина и поясница прижаты к спинке скамьи, поднимите гантели
		на уровень глаз. Разверните локти в стороны, предплечья вертикальны, ладони смотрят вперед, стопы уперты в пол. На выдохе - выжимайте гантели к верхней точке, немного сближая их.
		Задержитесь в верхней точке на пару секунд. На вдохе - вернитесь в исходное положение</string>
    <string name="zhimShtZaGolovuDescription">Возьмите штангу в руки хватом чуть шире плеч. Примите исходное положение: штанга лежит на плечах. Спина прямая.
		На выдохе – поднимите медленно штангу вверх, полностью выпрямив руки. На вдохе – опустите штангу за голову примерно до уровня глаз</string>
    <string name="otvedGantStoyaDescription">Возьмите гантели с установленным необходимым Вам весом. Исходное положение: встаньте прямо, ноги немного уже или на ширине плеч. Руки вдоль тела,
		немного согнуты в локтях, ладони внутрь. На выдохе - сохраняя тело прямым, поднимайте гантели в стороны. При этом немного поворачивайте руки с гантелями (представьте, что вы держите кружки с
		водой и выливаете из них воду). Поднимайте руки немного уровня плеч. На вдохе - медленно верните руки в исходное положение</string>
    <string name="otvedGantSidyaDescription">Для выполнения этого упражнения Вам понадобится силовая скамья со спинкой. Сядьте на скамью, удерживая гантели обеими руками нейтральным хватом
		Исходное положение: опустите руки вдоль вашего тела. На выдохе – сделайте развод гантелей в сторону, немного сгибая руки в локтевом суставе. Выполняйте подъем до тех пор, пока гантели не будут
		параллельны линии пола. В верхней точке сделайте небольшую задержку. На вдохе – плавно опустите гантели в нижнюю точку, вернувшись в исходное положение</string>
    <string name="otzhimVnizGolovoiDescription">Встаньте лицом к стене на расстоянии пары шагов. Выполните шаг вперед, быстро опустите руки на пол и, при помощи инерции, забросьте вторую ногу к
		стене. Затем подтяните первую ногу. Руки удалены от стены на расстояние в 10-15 сантиметров. Исходное положение: Расстояние от ладоней до стены примерно 10-15 сантиметров от стены. Руки расположены немного
		шире плеч, ноги прямые и вытянуты вверх. Ягодицы не должны касаться стены, а туловище должно составлять прямую линию. На вдохе –плавно и подконтрольно выполните сгибание рук в локтях до тех пор, пока
		ваша голова не достигнет уровня пола. Голову на пол ставить запрещено. На выдохе – выполните подъем тела вверх, возвращаясь в исходное положение</string>
    <string name="podyemGantPeredSoboiDescription">Исходное положение: возьмите гантели хватом сверху, ладони поверните друг к другу, встаньте прямо.На  выдохе – поднимите руки перед грудью
		усилием передней части плеча – до уровня подбородка или немного выше. Положение локтя зафиксируйте – не сгибайте его во время движения. На вдохе – вернитесь в исходное положение</string>
    <string name="razvedGantVStDescription">Исходное положение – наклонитесь вперед практически параллельно полу. Руки опущены вниз, слегка согнуты в локтях, ладони обращены друг к другу.
		На выдохе – оставляя корпус тела неподвижным, разводите гантели в стороны, сохраняя небольшой изгиб в локтевых суставах. Движение выполняйте немного не доводя руки до параллели к полу.
		На вдохе – верните руки с гантелями по такой же дуге</string>
    <string name="razvedRukSGantVNaklLezhaDescription">Установите угол наклона скамьи равным около 15-20 градусов от пола. Исходное положение: лягте на наклонную скамью лицом вниз и возьмите гантели.
		Руки держите прямо перед собой, направив их перпендикулярно относительно Вашего тела. На выдохе – медленно разведите руки до того момента, пока ваши предплечья не будут почти параллельны полу.
		В верхнем положении сделайте небольшую задержку, напрягая мышцы. На вдохе – опустите гантели в исходное положение</string>
    <string name="tyagaPodbDescription">Возьмите штангу хватом сверху. Расстояние между руками 10-15 см. Исходное положение - поясница прогнута, спина прямая, немного наклонитесь вперед.
		На выдохе - тяните штангу в небольшом удалении от корпуса к подбородку до уровня груди. Осуществляйте движение за счет локтей, плечи опущены вниз. В верхней точке задержите штангу на пару секунд
		На выдохе - плавно опускайте штангу вниз</string>
    <string name="razgibZapyastSidyaDescription">Штангу взять хватом сверху, в замок. Положите предплечья себе на бедра или на лавку. Опустите запястья вниз. Это исходное положение.
		На выдохе - разогните запястья по направлению к себе, поднимая штангу вверх. На вдохе – опускайте штангу в исходное положение</string>
    <string name="kosyeSkruchNaPoluDescription">Исходное положение- лежа на спине, ноги согнуты в коленях и находятся на некотором расстоянии друг от друга, стопы прижаты к полу. Руки завести
		за голову, сложить их в замок, локти смотрят в стороны. На вдохе необходимо поднять корпус, напрягая мышцы пресса (спина скруглена), затем осуществить скручивание
		(например, приближая правый локоть вместе с плечом к левому колену). В верхней точке сделать выдох. Вернуться в исходное положение, оставляя мышцы пресса напряженными</string>
    <string name="kosyeSkruchNaSilSkDescription">Исходное положение- лежа на скамье, ноги фиксированы за валик; коленный и тазобедренный суставы согнуты. На вдохе необходимо в среднем темпе
		поочередно “отсоединить” от скамьи голову, шею, грудной и поясничный отделы позвоночника, при этом сокращая мышцы пресса. Следующим шагом зафиксируйте положение тела и на выдохе разверните
		корпус так, чтобы приблизить разноименное плечо и колено. Вернитесь в исходное положение</string>
    <string name="molitvaDescription">Возьмитесь двумя руками за ручки троса, закрепленного на верхнем блоке. Исходное положение: встаньте на колени не дальше полметра от блока, держите руки у лба.
		Слегка наклонитесь вперед. На выдохе, усилием мышц пресса, скручивать туловище. Старайтесь тянуть нос к низу живота. На вдохе медленно вернитесь в исходное положение</string>
    <string name="nozhnicyDescription">Исходное положение - лежа на полу, руки зафиксировать под ягодицами, поясница прижата к полу. Затем необходимо статически напрячь пресс, подняв прямые ноги на 15-20 см от пола.
		Поднять левую ногу вверх до угла в 40-45 градусов, а правую ногу плавно опускать до расстояния в 5-7 см от пола. Сменить ногу, соответственно поднимая правую ногу и опуская левую</string>
    <string name="obratSkruchDescription">Примите положение лежа на полу, вытянув ноги. Руки направлены вдоль тела, ладонями на полу. Исходное положение: зафиксируйте ноги таким образом,
		чтобы положение бедер были перпендикулярно полу, а стопы сведены вместе. На вдохе – выполните подъем ног вверх, сохраняя зафиксированный угол сгиба, до тех пор, пока колени не коснуться груди.
		На выдохе – сделав небольшую паузу, вернитесь в исходное положение</string>
    <string name="plankaDescription">Лягте на пол (при наличии используйте гимнастический коврик). Исходное положение - вытяните тело, опираясь на две опорные точки –предплечья
		(держите их под точным углом в 90 градусов и параллельно друг другу на ширине плеч) и носки стоп. Ноги вместе, взгляд направлен в пол. Плечи отведены назад и вниз.
		Держите тело прямым – так, чтобы голова, позвоночник и ноги были строго на одной линии. Напрягите мышцы брюшного пресса и ягодиц и контролируйте неподвижность тела.
		Продержитесь в таком положении максимально долго</string>
    <string name="podyemNogVViseDescription">Исходное положение: возьмитесь узким хватом и повисните на перекладине. На выдохе – сделайте подъем ног вверх, пока не коснетесь коленями груди.
		На вдохе медленно опустите ноги в исходное положение</string>
    <string name="podyemNogVUporeDescription">Исходное положение - займите позицию в тренажере, возьмитесь за рукоятки. Руки согнуты под прямым углом. Плечи расправлены, поясница прижата
		к тренажеру, туловище выпрямлено. На выдохе - поднимайте колени вверх, в направлении к груди. Можете задержаться в крайней точке. На выдохе – вернитесь в исходное положение</string>
    <string name="skruchLezhaNaPoluDescription">Исходное положение: лежа на спине, упритесь ступнями в пол, колени согнуты под углом в 90 градусов. Руки заведены за голову, локти вовнутрь.
		На выдохе - начинайте скручивание. Упираясь поясницей в пол поднимайте плечи. Отрывайте их не больше чем на 10 см, поясница при этом остается прижатой к полу. В конечной точке задержитесь
		и напрягите пресс.На вдохе - медленно вернитесь в первоначальное положение</string>
    <string name="skruchNaNaklSkDescription">Займите положение на наклонной скамье – ноги согните в коленях, ступни зацепите за упоры. Исходное положение - лягте на спину,
		поясница прижата к скамье. Руки за головой (или перед грудью), кисти взяты в "замочек", локти разведены. На выдохе - усилием мышцы пресса переместите верхнюю часть туловища к
		коленям (туловище прижато или близко к коленям). Задержитесь на секунду. На вдохе –плавно вернитесь в исходное состояние</string>
    <string name="giperextensiaDescription">Отрегулируйте скамью для гиперэкстензии так, чтобы верхняя часть бедер упиралась в тренажер, и можно свободно выполнить наклон вперед,
		сгибаясь в талии. Лягте вниз лицом на скамью. Зафиксируйте голени под подставкой. Исходное положение: туловище прямо, руки скрещены на груди или за головой. На	вдохе -
		медленно наклоняйтесь вперед, сгибаясь в талии. Спину держите прямо. Наклон продолжайте до тех пор, пока не почувствуете, что дальше наклоняться вперед без сгибания спины невозможен.
		На выдохе - поднимите туловище в исходное положение</string>
    <string name="mahiSGireiDescription">Исходное положение: в положении стоя, ноги расставьте немного шире плеч, возьмите гирю обеими руками, после чего сделайте в спине прогиб
		Тазовым движением выполните махи гирей над головой, обращая внимание на технику выполнения. В нижней точке плечи не должны быть сильно завалены, ноги слегка согнуты в коленях,
		спина ровная, гиря заносится за уровень стоп. В	верхней точке заносим гирю над головой таким образом, чтобы ваши кисти,	локти, плечи, таз и стопы образовывали одну прямую линию</string>
    <string name="tRazvedDescription">Выровняйте петли, чтоб оба конца были ровны. Возьмитесь руками за рукояти и отклоняйтесь назад до полного натяжения лямок.
		В зависимости от постановки ног увеличиваем или уменьшаем нагрузку. Ладони обращены вперед. Одним мощным движением, разводим руки в стороны, в верхней точнее образуем «Т»
		Плавным движением возвращаемся в исходное положение</string>
    <string name="tyagaNizhGorizontBlDescription">Сядьте на тренажер, упритесь ногами в подставку. При выполнении упражнения спину держите прямой. Исходное	положение: слегка согните ноги
		в коленях, возьмите рукоятку,отклоняйтесь назад, пока туловище не будет перпендикулярно ногам,	подайте грудь вперед. На выдохе - держа туловище неподвижно, тяните рукоятку на себя
		до тех пор, пока кисти не коснутся	брюшного пресса. Задержитесь на пару секунд в этом положении, напрягая	мышцы спины. На вдохе - медленно выпрямляйте руки, и немного
		подайте корпус вперед. Руки при этом не выпрямляйте до конца, чтобы	более эффективно нагрузить спину</string>
    <string name="tyaga1GantVNaklDescription">Исходное положение: правым коленом встаньте на скамью. Затем наклонитесь (чтобы туловище было почти параллельно полу) и упритесь в край скамьи
		правой рукой. Левой рукой поднимите гантель, ладонь обращена к туловищу. Спину держите прямо. На выдохе – тяните гантель к пояснице за счет сокращения мышц спины (руки не должны участвовать)
		.Всё туловище остается неподвижным. Старайтесь поднимать локоть повыше и не отводите руку в сторону. На вдохе – медленно верните гантель в исходное положение</string>
    <string name="tyagiZaSpinoiDescription">Исходное положение: встаньте спиной к штанге в силовой раме, поставив ноги на ширине плеч. Возьмите штангу и выведите таз вперед.
		На выдохе – выполните подъем штанги с максимальной амплитудой, огибая ягодичные мышцы. На вдохе – медленно опустите штангу в исходное положение</string>
    <string name="shragiSGantDescription">Исходное положение: гантели в каждой руке, плечи расправлены, руки выпрямлены вдоль тела, ладонями внутрь, подбородок прижат к груди.
		На вдохе - поднимите вверх гантели, образно стараясь соединить плечи на затылке. В верхней точке немного задержитесь. На выдохе - опустите плечи в исходное положение</string>
    <string name="shragiSoShtDescription">Возьмите штангу хватом сверху на ширине плеч. Исходное положение: ноги на ширине плеч, немного согнуты в коленях. Спина ровная, прогнута.
		На вдохе – усилием трапеций поднимите штангу вверх. Задержитесь в верхней точке. На выдохе – вернитесь в исходное положение</string>
    <string name="podtyagObratHvDescription">Исходное положение: Встаньте у турника и ухватитесь за турник обратным хватом немного уже ширины ваших плеч. Старайтесь держать тело как
		можно более прямым. На выдохе – удерживая локти максимально	близко к туловищу, выполните подъем тела вверх, пока подбородок не	достигнет уровня выше перекладины.
		Задержитесь в пиковой позиции для наиболее эффективной проработки бицепса. На вдохе – плавно опустите тело вниз, возвращаясь к исходному положению</string>
    <string name="podtyagPramymHvDescription">Исходное положение: выполните хват перекладины на уровне ширины плеч прямым хватом (ладонями от себя так, чтобы большой палец охватывал ее снизу,
		закрывая ее в замок). Ноги держите вместе. На выдохе – сделайте подтягивание до того момента, пока перекладина не достигнет верхнего уровня груди.
		На вдохе – полностью распрямляя руки, медленно опуститесь к исходному положению</string>
    <string name="podtyagShirHvDescription">Исходное положение: возьмитесь за перекладину турника широким хватом сверху. На	выдохе - выполните подтягивание, пока перекладина не окажется
		за шеей	(если подтягиваетесь к груди, то коснуться перекладины верхней частью груди). Задержитесь в верхней точке. Постарайтесь максимально напрягать мышцы спины в верхней точке
		упражнения На выдохе - медленно вернитесь в исходное положение</string>
    <string name="puloverVCrossDescription">Возьмите прямой гриф на ширине плеч хватом сверху. Зафиксировав прогиб спины в пояснице и прямую спину, сделайте полшага назад.
		Исходное положение: руки немного согнуты в локтях и	выставлены вперед относительно вертикально положения на расстояние в 20	градусов. Слегка выполните подъем отягощения
		с блочного устройства. На вдохе – напрягите широчайшие мышцы спины, после чего сделайте задержку дыхания. В этот момент плавно опустите гриф к Вашим бедрам, держа руки
		прямыми. В нижней точке упражнения сделайте паузу. На выдохе – медленно верните гриф в исходное положение, продолжая держать руки прямыми</string>
    <string name="tyagaZaGolovuDescription">Возьмите гриф широких хватом сверху. Сядьте на лавку отрегулированного под Ваш рост тренажера. Бедра расположите под валиками.
		Исходное положение – спина прямо, руки выпрямлены, стопы плотно прижмите к полу. На	выдохе – тяните гриф вниз, за голову примерно до середины затылка,
		сводя при этом лопатки вместе. Можете задержаться в крайнем положении. На вдохе – верните гриф в исходное положение</string>
    <string name="tyagaVerhBlKGrudiDescription">Исходное положение: держа вытянутыми руками гриф, прогнитесь в пояснице, туловище отклоните назад примерно на 20 градусов,
		грудь подайте вперед. На выдохе - тяните гриф к	верхней части груди, при этом отводя назад плечи и сводя лопатки вместе. Сделайте паузу в этом положении.
		На вдохе - медленно верните гриф в исходное положение, полностью выпрямляя руки, напрягая мышцы спины</string>
    <string name="tyagaVPetlKGrudiDescription">Выровняйте петли, чтоб оба конца были ровны. Возьмитесь руками за рукояти и отклоняйтесь назад до полного натяжения лямок
		В зависимости от постановки ног увеличиваем или уменьшаем нагрузку. Держа корпус прямо, одним движением подтягиваем себя вверх, уводя локти назад. В верхней точке лопатки сведены,
		локти уведены назад. Медленно разгибая руки, возвращаемся в исходное положение</string>
    <string name="tyagaGantLezhaNaSkKZhivDescription">Исходное положение: нейтральным хватом возьмите гантели и лягте на скамью животом вниз. Руки необходимо опустить вниз. На
		выдохе – сгибая руки в локтях, выполните подъем гантелей вверх до уровня груди. Находясь в этом положении, сделайте небольшую задержку.
		На вдохе – медленно опустите гантели к исходному положению</string>
    <string name="tyagaGantStoyaVNaklDescription">Исходное положение: возьмите в руки гантели так, чтобы ладони были направлены вовнутрь. Слегка прогнув спину, сделайте наклон вперед,
		пока верхняя часть тела не будет практически параллельна полу. Прямые руки опущены перед вами, а колени немного согнуты. Зафиксируйте это положение. На выдохе – плавно выполните
		тягу гантелей к талии, сводя лопатки вместе. В верхней точке упражнения сделайте секундную паузу. На вдохе – медленно вернитесь к исходному положению</string>
    <string name="tyagaRychazhVertDescription">Сядьте на тренажер, возьмите рукояти прямым хватом (сверху).	На выдохе - усилием широчайших мышц спины опустите рукояти тренажера вниз.
		На вдохе - верните тренажер в исходное состояние</string>
    <string name="tyagaTGrifaVNaklKPoyasuDescription">Исходное положение – наклонитесь вперед практически параллельно полу. Слегка согните колени. Спину держите прямо. Возьмите рукоять
		тренажера. Если выполняете с грифом, то возьмите гриф сразу под дисками. На выдохе – тяните штангу на себя усилием мышц спины. На вдохе – верните штангу в исходное положение</string>
    <string name="tyagaShtVNaklKPoyasuDescription">Возьмите штангу хватом сверху (ладони обращены вниз) немного шире плеч. Исходное	положение – ноги на ширине плеч, немного согнуты в коленях
		(10 - 20 градусов) наклонитесь вперед, тело при этом должно быть практически параллельно полу и перпендикулярно бедрам. Держите спину прямой. Штанга должна находиться перед вами
		на вытянутых руках. На выдохе -	держа туловище неподвижно, тяните штангу к себе. При этом максимально отводите назад локти и плечи, сведите лопатки. Притянув гриф к поясу,
		напрягите мышцы спины и на секунду задержитесь в этом положении. На вдохе - медленно верните штангу в исходное положение</string>
    <string name="zhimShtUzHvDescription">Исходное положение: лягте на горизонтальную скамью. Возьмите штангу таким образом, чтобы ширина хвата была уже ширины ваших плеч. Удерживая снаряд
 		над грудью, выведите его чуть ниже уровня вашей груди. На вдохе	– плавно опускайте гриф до тех пор, пока не гриф не коснется вашей	груди. Следует обратить внимание,
		что гриф должен находиться немного ниже уровня груди, а руки ходят вдоль туловища. На выдохе – используя силу трицепсов, плавно выпрямите руки, вернув штангу к	исходному положению.
		В верхней точке упражнения зафиксируйте штангу на несколько секунд</string>
    <string name="otvedRukSGantVNaklDescription">Возьмите в одну из рук гантель, обращая ладонь к вашему телу. Немного согните колени и сделайте наклон вперед, сгибаясь в области талии.
		Взгляд устремлен вперед, а спина практически параллельна уровню пола. Можете опереться другой рукой и коленом в горизонтальную силовую скамью. Исходное положение: Область руки от локтя
		до плеча располагается на одном уровне с линией	тела. Согните руку в локте под прямым углом, чтобы предплечье было	перпендикулярно относительно пола. На выдохе – плечо находится
		неподвижным, в то время как, напрягая трицепс, Вы выполняете разгибание руки. В верхней точке зафиксируйте ненадолго руку. На вдохе – плавно верните руку в исходное положение,
		снова зафиксировав положение. После выполнения одной рукой, сделайте упражнение другой</string>
    <string name="otzhimOtPolaNogiVPetlDescription">Отрегулируйте петли, чтоб оба конца были ровны. Просуньте ноги в петли, TRX должен находиться сзади. Займите положение упор лежа,
		избегайте провисание корпуса. Постановка рук - чуть шире плеч, медленно сгибая руки в локтях, опуститесь вниз, локти ведем ближе к телу, чтоб нагрузка ложилась на трицепс
		Поднимаемся вверх до полного выпрямления рук, так же руки сводятся друг к другу как при жиме гантелями на скамье</string>
    <string name="otzhimSpinoiKSkDescription">Исходное положение: сядьте на край скамьи и поставьте руки шире ширины плеч. Упритесь ладонями в край скамьи, расположив ноги пятками на второй
		лавке. На вдохе – медленно опускайте таз вниз, сгибая руки в локтях до прямого угла. Держите спину ровно, не выпячивая таз вперед. На выдохе – используя трицепс,
		плавно выполните подъем тела вверх к исходному положению. В верхней точке упражнения сделайте небольшую	паузу</string>
    <string name="razgibRukNaBlDescription">Исходное положение – потяните рукоять тренажера вниз и прижмите локти к туловищу. Слегка наклонитесь вперед и немного согните колени.
		Руки согнуты в локтях, предплечья параллельны полу и обращены к тренажеру, а часть рук от локтя и выше должна быть перпендикулярна полу. На выдохе:	держа неподвижной часть руки
		от плеча до локтя, полностью разогните руки	опуская рукоять вниз, касаясь бедер. Рука от плеча до локтя неподвижна.	Задержитесь на секунду в этом положении.
		На вдохе: медленно верните рукоять исходное положение</string>
    <string name="sgibPredpVPetlDescription">Возьмитесь за рукояти, пройдите вперед до полного их натяжения. Выпрямите руки, корпус в наклонном положении. Вся нагрузка ложится на руки, пресс и спина работает
		в статическом режиме. Сгибайте руки в локтях к голове, ладони обращены вперед. Пройдя линию ушей усилием трицепсов выпрямите руки, оказавшись в исходном положении</string>
    <string name="francZhimLezhaDescription">Возьмите штангу хватом сверху немного уже уровня плеч. Лягте на горизонтальную скамью со штангой. Если используете гантели,
		то руки держите параллельно друг другу. Исходное положение - выпрямите руки в локтях и немного отклоните их назад за голову (на 20 – 30 градусов). На вдохе – удерживая плечи неподвижными,
		согните руки и поднесите штангу к голове. Угол в локтевом суставе быть 90°. На выдохе - верните штангу в исходное положение</string>
    <string name="francZhimSGantSidyaDescription">Сядьте на скамью и возьмите гантель обеими руками за основание. Исходное положение: удерживайте гантель на вытянутых руках так,
		чтобы часть руки от плеча до локтя была перпендикуляра полу и находилась около Вашей головы. На вдохе – плавно опускайте гантель за голову до тех пор, пока Ваши предплечья
		не коснутся бицепсов. На выдохе – напрягая трицепсы, сделайте подъем гантелей, вернувшись в исходное положение</string>
    <string name="razgibSheiDescription">Исходное положение: лягте грудью на скамью так, чтобы верхняя половина груди выступала за край скамьи. Груз держите руками на затылке.
		На вдохе - опустите голову вниз, как бы кивая. На выдохе - поднимите голову вверх чуть выше горизонтального положения</string>
    <string name="sgibSheiDescription">Лягте на скамью на спину так, чтобы плечи немного выступали за край скамьи. Диск положите на лоб, и во время выполнения упражнения придерживайте
		его руками. На вдохе - на полную амплитуда опустите голову вниз. На выдохе – за счет напряжения мышц шеи поднимите голову вверх, немного выше горизонтального положения</string>
    <string name="vypadyVDvizhSSobstvVesomDescription">Исходное положение: стоя, ноги вместе, спина прямая; руки находятся на поясе (или можно держать их перед собой в замке).
		На вдохе сделать шаг вперед правой ногой, сгибая ее в коленном и тазобедренном суставах; левая нога- опорная, носком упирается в пол. Взгляд направлен вперед, корпус не заваливается.
		На выдохе толчкообразным движением (но без рывков) правой ногой вернуться в исходное положение. Поменять ногу, выполнить то же движение.
		Поочередно делать выпад правой и левой ногами</string>
    <string name="otvedNogiNazadDescription">Исходное положение- встать прямо, держась руками о какой-либо устойчивый предмет. Статически напрягите ягодицы и сконцентрируйтесь.
		Сделайте вдох и на выдохе поднимите одну ногу, вытянув ее полностью назад, сожмите ягодицы в верхней точке. Колено не сгибайте. Зафиксируйте на несколько секунд ногу в этом положении.
		Затем вернитесь в исходное положение. Сделайте нужное количество повторений на данную ногу, либо выполняйте поочередно (отводя левую и правую ногу попеременно)</string>
    <string name="podyemTazaLezhaDescription">Исходное положение: примите горизонтальное положение на полу. Вытяните руки вдоль туловища, а ноги согните в коленях.
		Стопы должны находиться на ширине ваших плеч. На выдохе – выполняя стопами толчок от пола, поднимите бедра вверх, образуя «мостик». Спину необходимо держать прямо.
		В верхней точке упражнения задержитесь на несколько секунд. На вдохе – плавно опускайте бедра в исходное положение</string>
    <string name="prisedSGantDescription">Исходное положение: возьмите гантели в руки, ладони внутрь. Станьте прямо, ноги на ширине плеч. При выполнении упражнения голову удерживать
		приподнятой, а спину прямой. На	вдохе - медленно опускайтесь, сгибая колени, пока бедра не станут параллельны полу. Следите, чтобы колени не перекрывали носки ног – чтобы
		не перегружать коленный сустав. На выдохе – поднимайтесь в исходное положение, стараясь отталкиваться от пола пятками</string>
    <string name="pryzhiNaYashikDescription">Исходное положение: в зависимости от высоты ящика, встаньте на расстояние порядка 30-40 сантиметров от него.
		Ноги расположите так, чтобы ваши пятки находились под вертикальной проекцией таза. Руки отведены назад, а тело согнуто в области таза и коленного сустава.
		Сделайте мах руками вперед, после чего мощным движением ног и таза выполните прыжок на ящик. Приземление должно быть мягким, а глубина приседа при приземлении на ящик идентична
		глубине приседа на старте</string>
    <string name="razvedNogVTrenDescription">Исходное положение – спина прямая, руками беритесь за рукоятки. На выдохе – разведите ноги. На вдохе – вернитесь в исходное положение</string>
    <string name="yagodicMostDescription">Исходное положение: сядьте перед скамьей, ноги расположите под нагруженной штангой. Лопатками упритесь в скамью. На выдохе - бедрами начните
		поднимать штангу вверх (руками можете придерживать гриф). Поднимайте таз как можно выше. На вдохе – вернитесь в исходное положение</string>
    <string name="cancel">Отмена</string>
    <string name="add">Добавить</string>
    <string name="enterDayName">Введите название тренировочного дня</string>
    <string name="enterProgramName">Введите название программы</string>
    <string name="enterName">Введите название</string>
    <string name="assignCurTrainingProgram">Назначить программу текущей</string>
    <string name="assignCurTrainingProfile">Назначить профиль текущим</string>
    <string name="fragment_program_view">Gym helper</string>
    <string name="fragment_programs_list">Тренировочные программы</string>
	<string name="fragment_program_edit">Редактор программы</string>
	<string name="fragment_excersizes_list">Выбор упражнений</string>
	<string name="fragment_profiles_list">Тренировочные профили</string>
	<string name="fragment_profile_edit">Редактирование профиля</string>
	<string name="fragment_excersize_view">Просмотр упражнения</string>
	<string name="ExcersizeVariantsFragment">Аналоги упражнения</string>

</resources>

